\chapter{Kesimpulan}
Berdasarkan hasil analisis dan uraian yang telah dikemukakan pada bab-bab sebelumnya, maka penulis dapat mengambil kesimpulan sebagai berikut :

\section{Kesimpulan Masalah}
Dari masalah yang dipaparkan oleh penulis diatas, maka dapat disimpulkan bahwa:
\begin{enumerate}
    \item PT. Pos Indonesia megalami kesulitan dalam melakukan monitoring layanan pengaduan, sehingga kesulitan dalam mengetahui pengaduan apa saja yang ada di masyarakat terkait layanan PT. Pos Indonesia.
    \item Layanan pengaduan PT. Pos Indonesia belum memiliki \textit{website}, membuat PT. Pos Indonesia tidak dapat mengetahui layanan apa saja yang dianggap kurang oleh masyarakat, layanan apa saja yang sudah baik, dan layanan apa yang perlu ditingkatkan.  
\end{enumerate}

\section{Kesimpulan Metode}
Dari metode yang digunakan penulis, dapat disimpulkan bahwa:
\begin{enumerate}
    \item Perhitungan dalam melakukan prioritas penindakan pengaduan dengan kriteria yang ada lebih terstruktur dan mudah dalam pengimplementasian.
    \item Melakukan penilaian dan mengambil keputusan untuk menentukan prioritas penangan pengaduan berdasarkan kriteria kualiﬁkasi sesuai dengan kebutuhan dengan menggunakan metode Weighted Product (WP).
    \item Metode \textit{Servqual} yang digunakan sangat membantu dalam hal mengetahui tingkat kepuasan pelanggan PT. Pos Indonesia.
\end{enumerate}

\section{Kesimpulan Pengujian}
Dari hasil pengujian yang dilakukan oleh penulis, maka dapat disimpulkan bahwa:
\begin{enumerate}
    \item Aplikasi layanan pengaduan PT. Pos Indonesia yang dibangun oleh penulis dalam penelitian ini telah memberikan solusi untuk dapat menampung keluhan pelanggan PT. Pos Indonesia.
    \item PT. Pos Indonesia dapat mengetahui  keluhan apa saja yang masuk ke dalam sistem. Sehingga termonitoring dan data-data keluhan tersebut dapat dikelola dengan sistem yang telah terkomputerisasi.
    \item Pengguna sistem merasa terbantu dengan adanya sistem layanan pengaduan PT. Pos Indonesia ini karena dapat melakukan pengaduan secara \textit{online}.
    \item Fitur didalam system layanan pengaduan ini sudah lengkap, dan dilengkapi dengan fitur balasan dari admin.
    \item Fitur didalam system layanan pengaduan ini sudah lengkap, dan dilengkapi dengan fitur periode pengaduan masuk.
\end{enumerate}

